bin C 騰訊歷年神話破滅 好文共賞

騰訊歷年神話破滅 好文共賞 轉自 appledaily

[url]
[/url]
2010年06月11
內地新法規 整頓網遊業
騰訊5連跌神話破滅

【本報訊】繼思捷環球（330）後，第二隻高增長藍籌股——騰訊控股（700）的神話亦告破滅！股價自上周五（4日）開始五連跌，累跌逾16%，該股昨日狂瀉10元收127.4元，創出8個月新低，成交金額高達38.86億元，連續三日成為成交金額最多的個股。對於騰訊暴跌，市場頗多揣測。分析員表示，暴瀉元兇相信是中國上周公佈新法規監管網上遊戲，令網遊股的「遊戲規則」大變。
記者：何凱兒

中國工商行政管理總局，上周二公布《網絡商品交易及有關服務行為管理暫行辦法》（下稱《辦法》），並於7月1日起施行。《辦法》主要是規範網絡商品交易及有關服務行為，保護消費者權益，令遊戲虛擬物品交易不再無法可依。新規定最重要是要求賣家實名認證，又規定要給買家購貨憑證。
其實，中央加強規管網上遊戲早在去年6月已露端倪。當時文化部及商務部發布《關於加強網絡遊戲虛擬貨幣管理工作的通知》，對網絡遊戲虛擬貨幣與網遊內的虛擬道具作出區分，網遊虛擬貨幣不涉及網遊內的虛擬道具，但對於遊戲內的管理預留了接口，相關監管規則將會出台。

監管虛擬物品交易
由文化部領導，中國電子商會電子互動專業委員會聯合會、網遊業的大企業本月25日將召開工作會議，就網遊業服務標準起草工作進行磋商，並成立專門的《網絡遊戲行業客戶標準》起草工作組，制訂標準起草計劃。可見網遊業的經營環境將會有大轉變。
促使中國雷厲風行整頓網遊業，主要是因為企業與消費者之間的糾紛日益增加。根據文化部《2009年中國網絡遊戲市場白皮書》顯示，去年315消費者投訴網，共接到80640宗關於網遊的投訴，增長82%，遠高於市場規模的增長率。
撇開新近出台的監管政策，馬化騰早前公布今年首季業績時，也罕有地作出首次「預警」。他指：「隨着企業規模擴大，騰訊業務增長速度會無可避免地放緩，但騰訊仍看好中國網路市場的長期潛力」。騰訊首季純利增長71%至18億元。

傳暴瀉與 CB及 ELN有關
三星證券昨日亦發表報告，將騰訊今年每股盈測由5.54元降至4.95元，因收入增長放緩，以及業內競爭上升。該行估計，騰訊今年有47%收入來自網遊，相信股價跑輸大市，維持「沽售」評級，目標價由129元下調至115元。
市場昨日亦傳出騰訊連日暴瀉與可換股債券（ CB）及股票掛鈎票據（ ELN）等衍生工具有關。本報翻查騰訊最新年報，並沒有發現騰訊曾發行 CB。彭博資訊的資料顯示，市場上的確存在每股行使價接近100元的騰訊 ELN，但實際數量市場難以得知，只有發行人才掌握，但業界相信不足以形成近日排山倒海式的沽盤。
瑞信香港認股證及牛熊證銷售主管何啟聰表示，過去兩日有不少資金流入騰訊牛證及 Call輪博反彈。繼前日淨流入3217萬元後，昨日再流入5071萬元，發行人單是昨日便需買入237萬股作對冲，理應為正股帶來支持，但該股越瀉越有，可見沽壓非常沉

[url]
[/url]2014年04月08日
板塊尋寶：騰訊要淆底 非撈底

一個月前，股王騰訊（700）高見646元，昨日低見497元，22個交易日，股價累跌149元或23%。坊間很多專家建議撈底，認為估值重返至合理水平，股價變得吸引，事實是否真的如此嗎？
一個月前，騰訊基本因素與目前沒有太大分別，當時預測市盈率45倍，目前為35倍，以一隻外界形容為高增長的股份，分野其實不大。當時有十間券商發出700元或以上的目標價。至本月初，野村更將目標設至787元。股價跌，很多人歸咎於新經濟股份被大戶拋售，跟隨美國科網股同步下跌而已。
綜合全球大型科網股，除了新浪高位挫近四成最誇外，其他如Google及雅虎，高位累積調整只有11%及18%，甚至金山軟件（3888），回吐幅度亦不過是16%，騰訊如此調整，並非單單跟大隊跌這麼簡單，筆者擔心今次沽壓，應該有餘未盡。
騰訊跌跌不休，估計與全城散戶參與有關，除了入場費較低的窩輪外，騰訊相關高息股票掛鈎票據（ELN），更是今年最熱的衍生產品。有私人銀行人士形容，首季單是承接騰訊ELN，已經做夠去年全年quota，更諷刺的，是入場費動輒十萬起的ELN，客戶近九成是「毛遂自薦」，主動要求銀行提供有關服務。股價升，未能行使買貨，就賺取逾十厘高息，即使股價跌穿行使價，亦認為是一個低吸平貨的良機，情況就如2007年輸死大戶的accumulator。

真正支持關398元
經昨日一跌，坊間大部分騰訊ELN已要強制行使，據知目前投行及私銀最新騰訊一個月ELN行使價介乎450至460元，息率竟高達18厘，部分行使價470元的條款，息率更超過25厘。咁大隻蛤乸隨街跳，我反而有點驚。騰訊股價由2012年初於150元起步，至今年3月高位計，黃金比例調整0.764約為520元，下一個支持位0.618為456元，守得住固然好，但以目前氣氛，股價再大跌一日，應有不少要接貨股民要棄械投降。真正支持關口是398元，亦即是黃金比例調一半。

王昇
本欄逢周二刊出

[url]
[/url]內外夾擊 騰訊失守400關
季績增長失望 微信用戶急放緩

【本報訊】騰訊（700）主席馬化騰日前指「公司市值很高也很可怕」，結果一語成讖，該股昨公佈季績前失守400元大關，跌至逾兩個月低位，與高位455元計，市值蒸發1,160億元。收市後騰訊公佈叫市場失望的業績，傳統QQ用戶繼續減少，被視為未來希望的微信活躍用戶增長急劇放緩，基金經理估計短期會捱沽，暫勿撈底。
記者：石永樂

屬基金愛股的騰訊，昨成交急增至29億元，沽空亦增至14%。東驥資產管理董事總經理龐寶林表示，Twitter在美國上市初期表現理想，當時仍未能為騰訊股價起帶動作用，加上該股今輪升浪由200元起步，已累積龐大升幅，不排除有基金大戶減磅套現。
龐寶林認為，大戶沽貨並不代表看淡該股，目前騰訊佔該基金持股比重約5%，若有深度調整是吸納機會，較理想的吸納水平是300元之下。
豐盛金融資產管理董事黃國英則指，騰訊佔其投資比重約2%，比重不算大，故近期未有減持。該股轉弱，相信是年尾將至，基金先沽貨鎖定利潤，屬整固居多，預期370元是初步支持，較大支持是350元。

大灑金錢推廣拖累
面對「來往」、「LINE」等對手夾擊，集團總裁劉熾平表明歡迎競爭，更預期微信將成為未來貿易商的主要渠道。騰訊昨公佈，至9月底止微信及WeChat的合併月活躍用戶同比增長124%至2.72億戶，較第一季時增長228%明顯放緩，按季增長只有15%。
8月時披露WeChat（微信海外版）最新的用戶數達1億戶的劉熾平，昨日拒絕披露最新的用戶數目。
分析員直言，騰訊業績遜預期其中一個主因，就是投入大量資金做廣告，推廣微信及WeChat，季內集團的銷售及市場推廣開支按季就大增近19%至14.65億元，相對盈利按季只增5.4%，明顯拖低毛利率，他擔心今季阿里出力推廣「來往」，將令微信的增長進一步受壓，劉熾平不但「未驚過」，表明歡迎競爭之餘，反預期微信將成為未來貿易商的主要渠道，似有向阿里巴巴挑機味道。他又指，未來數季會繼續投入去推廣微信，但未有透露實際金額。

盈利按季僅增長5%
業績方面，第三季騰訊總收入升34.3%至155.35億元，盈利升20%至38.66億元，按季只有5%增長。增值服務業務的收入按年增25%至116.35億元，當中網絡遊戲收入增35%至84.24億元，網絡廣告業務的收入按年增加37%至13.9億元，市場人氣龐大的電子商務交易業務收入按年增加108%至23.59億元

2013年11月14

2009年5月28日

騰 訊 長 線 不 安 全 - 東尼

問 ： 騰 訊 （ 700 ） 的 股 價 近 期 急 升 ， 你 對 此 公 司 有 什 麼 看 法 ？

答 ： 騰 訊 在 網 上 遊 戲 及 服 務 供 應 方 面 都 很 成 功 ， 收 入 豐 厚 且 成 本 低 ， 今 年 首 季 盈 利 更 破 紀 錄 ， 公 司 現 金 亦 大 幅 增 長 。 但 我 不 太 了 解 這 行 業 ， 沒 有 信 心 它 能 不 斷 創 出 佳 績 。
以 每 股 七 十 八 元 計 算 ， 騰 訊 市 值 達 一 千 四 百 億 元 ， 惟 資 產 淨 值 卻 少 於 一 百 億 元 ， 實 在 嚇 我 一 跳 。 這 類 公 司 受 投 機 者 鍾 愛 ， 卻 永 遠 非 我 杯 茶 。 儘 管 今 年 可 能 賺 五 十 億 元 ， 數 年 內 甚 至 可 年 賺 百 億 元 ， 但 我 不 認 為 足 以 支 持 其 現 市 值 。 而 且 ， 能 短 時 間 賺 大 錢 的 投 資 ， 長 線 而 言 往 往 危 機 四 伏 。

2012年03月15日

[url]
[/url]
高增長不再 馬化騰自爆：
「騰訊根本不是神話」

馬化騰（右）表示，騰訊長遠將加強社交、娛樂、電子視頻或網絡安全等方面業務。 程志遠攝
馬化騰（右）表示，騰訊長遠將加強社交、娛樂、電子視頻或網絡安全等方面業務。 程志遠攝
【本報訊】過往高速增長的騰訊（700），去年純利僅升26.7%至102.03億元人民幣，末期息0.75元，年內即時通信活躍賬戶增長低於全國網民增幅。面對神話幻滅的措辭，主席馬化騰老實話你知：「（騰訊）本來就不是甚麼神話。」 記者：石永樂

騰訊去年盈利屬市場預期之內，派息則略有增加，昨連升五日至200.6元，升幅只是0.1%，但其大股東 Naspers股價在南非創歷史新高。事實上，騰訊去年第四季純利只按季增3.7%，三項主要收入按季都只是單位數增長，而銷售及市場推廣開支卻增加46.6%。

去年純利僅升26.7%
截至12月底，旗下即時通信活躍賬戶達7.21億戶，按年增11.3%，但較全國互聯網總用戶數的12.2%增幅低。當市場開始質疑騰訊的神話幻滅，馬化騰淡然回應：「本來就不是甚麼神話……只是想踏踏實實地做事情。」算是馬化騰首次「篤爆」 QQ神話。
騰訊去年純利僅升26.7%，其實騰訊去年已預警，不能一直維持高速增長，因現階段正尋求新的增長動力，加大投入，將令短期利潤受影響。去年集團資本開支大增87%至36.89億元（人民幣．下同），其中營運資本開支更增加1.32倍至31.61億元，副首席財務官羅硬瀚表示，去年營運資本開支佔收入約11%，高於2010年佔比的7%，今年若無大型平台開放或推出新產品，料開支佔收入比重與去年相若。

產業基金投資逾50項
去年騰訊成立一個產業基金作投資，由最初的50億元增至100億元，總裁劉熾平昨日首次爆出，騰訊去年共作出逾50項投資（包括華誼兄弟、金山軟件等），雖然他預計今年投資將放緩，但強調「絕對會超過10個投資」，而目前騰訊手頭現金逾170億元。
馬化騰亦表示，目前巿場上充滿機遇，長遠將加強社交、娛樂、電子視頻或網絡安全等方面業務；他又提到，內地優酷與土豆合併後，在視頻業務規模最大，餘下的競爭者各有長處，他預期行業需時作調整，並會有對手被淘汰，料一兩年始能看楚格局。對於 facebook將於美國上巿，劉熾平說，集團早年投資一家公司，該公司有投資 facebook，其估值高對騰訊有利。

警世文章

全部毒果文章

留名